咁點解拉麵可以賣得咁貴？

點解車仔麵就係垃圾 唔可以賣得貴？
你地又肯成舊水食碗唔飽嘅拉麵？仲要冇乜餸添
純粹見到個post有感而發 自己兩樣都會食

我就係咁雙重標準架啦

豬骨湯底 vs 味精湯底

邊個話車仔麵係辣殺

崇日囉唔係咩呀

譚仔換晒做㗎妹，廣東話一樣唔正
賣三倍價錢都應該有得做

以事論事 姐係其實你都冇乜pt

你肯定拉麵冇味精？

不嬲唔覺得垃圾

其實人地日本賣得貴 係sell服務 材料
但我唔覺得香港啲拉麵值

乜你唔知本土野最cheap既咩 韓國部隊鍋食下公仔麵午餐肉都貴一貴啦

食唔出咩

果啲屎就唔好拎出黎講 ！

唔好意思 你睇番我第一句得喇

文記都唔平喎
拉麵係日本野, 物價唔同,
所以賣到咁貴.

依家反而香港食野重貴過日本. 租貴人工貴.

包裝 環境 用料

有味精果d, 你都唔會去食喇

成舊水食碗拉麵，得一款送，不了

米線萬歲

無屌車仔麵幾年，真心狗都唔屌

其實我覺得拉麵完全唔撚好食
成碗最好食係幾塊叉燒

有好多拉麵湯底都係用packing野
豬骨湯底係豬骨醬+味精+糖+鹽
唔係你地諗到咁撚高卡

有前者已經夠啦，加啲湯就搞掂

自家叉燒 vs 烚腸仔
醃溏心蛋 vs 烚蛋

淨係整料都已經知點解南仔麵唔可以貴
三歲都識整

車

車仔麵材料係一堆賤價野同埋易整 啲人屌係因為睇住佢越賣越貴啫 拉麵本身定價係高啲 佢keep住個價係冇咁多人會屌佢貴 再者唔好講嗰堆垃圾港式拉麵 真正嘅日本拉麵係真係用好多材料熬湯 配合埋個麵同叉燒會比較值個高價

你去日本賣車仔麵應該都賣到香港拉麵個價㗎
物離鄉貴，呢啲問嚟都多餘
同埋好多車仔麵檔門面嘢都做唔好，仲喺好似以前咁噏耷咁污糟，有咩本錢學人講加到四十幾五十蚊

唔識欣賞拉麵....

可能一般車仔面都係響街市附近 地鋪細細間 舊時既車仔面檔 令到d人覺得係劣食。你邊有食過買日式拉麵唔賣埋環境 至少唔可能要你搭枱

所以好少食拉麵
日本嘢嚟講 拉麵應該會係排最尾

樓主不如比下實質例子
陣間d祟日撚話你鳩嗡架啦

事實就係車仔麵上唔到大台

物離鄉則益貴

一舊水食碗麵好貴咩
你睇下香港物價啦
人地$200-400一碟細tapas你咪喊晒口都似

不嬲去親日本都唔會食拉麵，嫌佢cheap得濟

所以從來唔食香港啲拉麵 cheap野扮高級
車仔麵去到外國賣$80-$100一碗你食唔食?

係都用雲吞麵比啦

車仔麵啲料

其實唔好用車仔麵同拉麵比,因為兩者用料,性質都唔同.

反而雲吞麵就可以易啲比較.例如湯底(大地魚湯vs豬骨湯),餸(雲吞vs叉燒).

當你D料大家super打和啦,但人地拉麵個湯頭真係好幾個鐘煮出黎.
你車仔麵借問聲識點同人比呀?

兩樣都國際知名

車仔味精重撚到

你地食得出咪知分別law, 垃圾口

兩樣都鍾意 但係拉麵又真係好貴

車仔麵 = 掉落水整熟D麵 整熟D垃圾餸 請個弱會都整到比你食
有D貴拉麵用料湯底係值 除非你用味千果D垃圾黎比

正常拉麵店 唔計港式
個湯煲六七個鐘
個麵又多數自家製
淨係呢兩樣香港果堆垃圾車，工廠麵味精湯都冇得比啦

拉麵要比都係同竹昇牛腩麵比啦

有名你叫嗱喳麵 點同人比呀大佬

揾車仔麵同拉麵比

的確香港有拉麵係無料又貴
但正統拉麵八十hkd以上係值既
個湯好多料煲好耐
叉燒燒得正
蛋又醃好耐

車仔麵就一般
靚麵係用大地魚加蝦殼底做既湯
同拉麵比我兩樣都鍾意食 但係一定係D麵檔抵屌D

日文拉麵明明就係平民野 學生哥最愛 香港

香港食拉麵=on9仔 又貴又唔好食

睇你個柒頭講腸仔蛋 就知你未撚食過真正既車仔麵

你肯定拉麵有味精？

大乜撚野台啊tvb啊? 枱啊你老母

你又知幾個鐘煮出黎 你知唔知一蘭個湯底點黎
利申做過

拉麵 = 掉落水整熟D麵 整熟D叉燒 請個弱會都整到比你食 （一蘭啲叉燒就攞個微波爐叮熱既 麵都係掉落水煮熟 一碗得兩片叉燒就盛惠一舊水）
有D貴車仔麵用料湯底係值 除非你用街邊果D垃圾黎比

香港應該無你所講既所謂正常拉麵店

比狗食

你肯定車仔麵有味精？

有唔少車仔麵湯底係用全隻雞黎浸

D叉燒先貴

加叉燒$20 4塊薄肉

係香港賣得貴姐
係日本又平又好食

崇日啦
依家豬骨湯底都係用啫喱 拉麵又唔係手拉
真係因為風潮咋

Sell服務？服務係基本嘢嚟

同部隊鍋一撚樣 都係有班祟日/韓撚 無論幾貴都有人食

喺香港我寧願食車仔麵

有幾多拉麵舖真係用豬骨慢慢煲個湯出嚟吖？心照啦屌

其實有唔少車仔麵或者舊d既粉面鋪個湯係用靚料整
仲有d腩汁 有d仲有自家辣醬

有時拉麵鋪都食裝修既
我成日都諗會唔有日式裝修既中式麵店

本地野 同 海外野既分別

價錢從來都唔係成本決定
係需求決定
有人買就有人咁樣賣

咁去日本有啲鋪頭食拉麵就算成百蚊都覺得值 因為食得出佢用料足

香港一啲鋪頭夠膽煮到成碗出前一丁 仲要賣成百蚊 真心屌出來

但譚仔係垃圾味精湯
我食開拉麵係丸京
冇味精
唔洗70蚊都飽

上面一大班唔好以為踩人崇日就叻叻豬啦
煮得好食、用相對貴啲嘅食材、唔用垃圾味精
咪值得貴啲
自己揀垃圾拉麵之後屈人崇日
再自我感覺良好

再講米線一定係食殘雲貴軒
其他食親都重味精
好似食屎咁

有
大坑 BB Nagi
食過佢之後香港冇一間拉麵滿足到我

日本都唔算貴
就算出名嘅鋪，唔少都係賣800-1000yen
無香港郁啲就賣百鳩幾蚊咁痴線

佢地屈人崇日陣間屈埋你唔識食
啲白痴唔識揀食到貴一貴味精湯係戇鳩
但佢地會以偏概全
屈曬食拉麵嘅人係純粹崇日
況且我未食過超過一百

香港係貴在舖租
日本當地拉麵一般賣700-800yen
最貴都係千零yen

唔識食就怪人
咁你食屎有邊個阻到你

日本食都係七百日圓

日本拉麵係sell服務
你想笑到班架仔肚瀉？

拉麵純湯底已經係車仔麵比唔到

其實日本食唔係真係咁貴
大約當地一個鐘頭人工咁上下
有時仲唔使

咁快就唔計港式拉麵，樓主正正就係講緊港式拉麵

日本而家9成拉麵舖都要你自己入錢禁飛
serve你都費時

可能佢覺得拉麵服務仲好過香港茶記

過一百蚊嘅拉麵我先唔會食

日本大帝國咩都韾香啲架喇 好出奇牙

On9
人人對食物喜好唔同 點解食拉麵就代表識食？
而我唔鍾意食拉麵就代表唔識食
咩logic

物離鄉貴啫pizza 呀subway呀咖啡呀 係鬼佬地方咪又係cheap野，黎到香港又係貴哂

好多崇日5毛暗踩本土車仔麵

食拉麵=食屎
你日日食d比屎仲難食既野

幫你chok乾個麵d水果野算係服務

計我話兩樣都唔應該賣咁貴

食白飯就最好味
咩都冇添加，又唔貴飽肚
又可以中國出產
白飯世界第一
中國贏

日本一碗起碼百幾二百

香港既拉麵真係好多唔好食, 唔值,
食過其中一間啲麵酸既, 個湯唔夠熱, 仲似落左師父.
間野叫別天神

我上次食成2000 wo

邊撚到要呀
一碗拉麵好多都1000yen內有交易

日本三文魚係唔食拉麵嘅

土地物價

同場加映New York點賣法
(18.9+9.9+8.9) x 7.8 = $294 HKD

版版都有支那人寫個「面」字當「麵」字，咁都冇人屌

你要搵最貴既一定幾貴搵到既

係香港拉麵唔鳩值姐
人地個湯煲左幾耐, D 麵質地又點, 食材又幾講究
每一個STEP 都係嚴謹

車仔麵? 唔係話冇, 但市面大多都係豬皮魚蛋街邊貨
個湯邊個同你落豬骨煲

車仔麵有拉麵咁既品質, 飛去日本都可以係上等菜

係麵我就食😋

拉麵好撚難食

老實講一般咪又係750~1200

香港直頭飛隻碗埋黎

[唔該比杯水我 ] 比杯100 度滾水你(西門)
鬼叫你唔加凍飲

有d好撚出名都係1000內

其實唔識真係可以鳩up少陣
自己上tabelog check吓拉麵鋪咩price range
大部分都係1000yen內
再唔係都係一千頭
想知你200港紙係食邊間

便
隨便搵一間

去食一燈加曬全部option都唔洗200港紙

你去日本賣車仔麵，一樣可以賣咁貴。
到時啲日本人會問同一個問題，點解拉麵唔可以賣得貴

日本d拉麵店我諗就算點撚哂佢d小食加埋都應該唔洗200港紙

物離鄉貴，人離鄉賤

喺香港食車仔麵
喺日本食拉麵
計返匯率其實只係差十蚊八蚊
未去到個貴字囉

其他唔知但是味千拉麵一定有味精
湯底係豬骨漿 水 千味油 鹽水開嘅

橋本ありな 桃乃木かな 高橋しょう子 三上悠亜 Rion
做譚仔阿姐

物離鄉貴 人離鄉賤

呢度係香港
物離鄉貴

咁又未必喎，成百幾蚊碗

牛腩麵呢？ 啲腩汁都係心思之作

你望過碗腩汁點整，你就唔會嫌佢貴

大把化學湯底

車仔麵，我見過真係有用雞骨豬骨去熬湯嘅舖

全中
點解香港豬咁無知。。。。無啦

人地後面有堆美麗故事，你車仔麵有啲咩

見到好多傻撚完全唔知香港拉麵店點做就沖出黎柒

日本仔拉麵每一個步驟都好嚴謹
湯底用咩去煲 質地有幾濃稠
麵底用咩麵粉 淥到軟硬程度有幾多
Topping 蔥花 韮菜花，流心蛋 全部一絲一豪都好講究
日本拉麵真係1000YEN樓下有交易

係香港賣得貴啫
去下日本食多幾間你咪知人地賣幾錢囉
香港所有食物中間六成都係俾租
所以咪全香港一齊食垃圾

賣三倍果既價值在於入去撩下日本妹
你諗下勿演由日本妹把口講出黎正幾多

拉麵店好招呼好服務
車仔麵好似我入去比錢乞食咁

車仔麵嘅拉麵

樓主講緊香港d拉麵鋪
班友就去講日本個d拉麵鋪黎反駁

$10一餸 得幾舊蘿蔔 幾粒魚蛋咁
唔撚貴呀?
拉麵係貴但車仔麵都係貴

食唔岀分別嘅on9仔先覺得唔值

香港唔會點食，冇必要比貴D，又唔係高質

日本食碗拉麵都係5 6十蚊港紙, 黎到香港就要成舊水
同樣道理, 你去日本開間車仔麵, 都可以賣到成舊水港紙一碗

咪撚係, 車仔麵真係垃圾, 食麵最重要個湯;加上香港車仔麵 本身下D 料就CHEAP, 賣到勁貴

車仔麵真心難食，仲要而家勁貴

日本本土出名小小都係¥800-950
圍返港紙$58-66
應該要問點解黎到香港貴咁多

拗黎都多餘, 你去日本食個雲吞麵都唔只30蚊啦
咪又係升價成倍

車仔面個湯
豉油水 想同人地煲十幾廿個小時既豬骨湯比？
淨係呢樣已經可以完post

車仔麪去日本都會好撚貴

香港車仔麵門面太up dup真係幫唔落手

賣得貴仲要加一嗰下先好嘢

Lm

事實車仔麵係下欄野黎
幾十年前d人無錢將d垃圾煮埋一碗你食得飽就算
所以唔值
如果一間好既拉麵店個湯底係好多材料
淨係d豬骨已經貴到嚇死你
車仔麵 ？牛雜豬紅籮白邊忽值錢？麵都係大光麵黎咋喎
學人賣到六七十蚊碗，呃9 d 遊客就得姐
但d後生係唔會明，係就係本土野，但呢樣野係真係唔值呢個價
我老竇都話"嘩，以前d下欄垃圾咁都賣到六十蚊，你食埋我個粉"

韓國炸雞先好笑

湯頭邊有人用骨煲出黎，全部買濃縮液開水

貨離鄉貴
好似一燈咁
香港一碗等於日本兩碗
但係要食咪又係去食

物離鄉貴

你係中文差
唔關味覺事
閱讀理解U定F

所以好少食拉麵
係你講
咁留意返樓主講咩？
樓主話啲人係崇日、拉麵係屎但賣好貴
你個所以唔係同樓主說話連結

照你而家咁講
你嘅內容同樓主嘅內容有關
但唔係因果關係

即係你一係用錯「所以」呢個咁簡單嘅連接詞嘅白痴
一係駁唔到就拉去個人喜好，死兜爛兜嘅戇鳩
自己揀一樣

要乜湯，有乜湯

算撚數啦
啲人扮清泉但又冇料到又唔識食
把口都食野又差講野又差
理閪佢地

都值既

其實香港都係貴廿蚊hkd左右
都係識唔識食問題
每個地方都有垃圾
啲白痴唔識亂食就賴人
即係支畜食垃圾翠華
正常香港人又點會走入去食屎

文記都唔算平.....

拉面鋪一入門口個師傅會嗌21314,你車仔麵有冇?

利申:永連fan屎

貴從來不是餐廳問題 而是你的問題

無得拗架喎
香港地賣一碗拉麵大部分去左鋪租
人地都要賺錢既
所以喺香港質素真係同價錢成正比

日本拉麫係下欄嘢，圍返港紙五六十蚊，
同埋無服務咖

日本拉麵多數賣大約1000yen左右,~70hkd左右
好多都自己整麵同煲個湯,所以其實依70好多人都會覺得係值既
物離鄉貴,黎到香港就變左要貴過70蚊就變到而家8-9x蚊碗
又被香港飲食既閪文化影響(待遇閪,員工流失快,好難令員工學得精一樣野)變左麵多數都叫貨,係湯都叫有D鋪會自己煲或者日本工場寄黎
成件事令你覺得冇咁值
1.貴過日本
2.受香港飲食既閪文化影響同埋原材料不同令水準下降左

咁又唔好用時薪比
香港奴隸制度一向中曬毒
邊有得講

成個post最好既回覆

因為車仔面用支那農產品
係日本食會用返日本農產

兩樣野來

記得日本拉麵平均好似600YEN左右
我地平時去日本食既係貴價拉麵先會錯覺要成千YEN

香港拉面我敢講99%一定有用
日本可能60%有用

仲有 連登仔好鐘意嘅驚丸拉麵，佢地d 業務用濃縮湯擺到出門口比你睇到
仲以為佢會煲濃湯比你飲？
現實中用材料係冇可能煮到拉麵店嘅味，因為果d 味係味精
二方糖拉麵個湯底係好飲，你估真係用真材實料煲？咪又係用濃縮湯頭
食材平，係鋪租人工貴啫

你話拉面湯頭要有排煲
咁車仔面d鹵水野又何嘗唔係要手機同時間整

心機*

食碗牛腩河好過
三十蚊有找

尤其係一蘭 屌你老母

香港邊間拉麵舖係用豬骨煲十幾個鐘
同埋啲麵咪又係入貨嘅
石塘咀個間就真係自家製啦

唔係話崇日
但如果換哂做㗎妹
我一定會去

哂氣 香港九成食物都係狗屎 理得你拉麵定車仔麵

邊個講車仔麵唔可以賣得貴?
刻骨銘心初戀金銀情侶套餐 賣99.9

之前喺日本食個拉麵定食有埋飯

一定係間舖整先叫自家製麵咩 ,部機幾廿萬拎黎裝修好過啦
大把係比recipe麵廠整之後送去舖頭
呢D係咪你所謂嘅入貨麵?

自己買返去住
掉塊叉燒落去加配料
車仔麵就真係搞唔掂

拉麵本來都係下欄野
因為夠快夠平夠咸夠大碗
以前日本碼頭苦力先會食
係近代先推到咁高地位

睇你食邊間啦 有d係值依個價

一蘭果d 隻味真係其他店食唔到

真係特別好食

同埋人地第一碗貴 之後替玉加麵 都好平 同你係香港食2碗差唔多錢 食完好滿足

咁撚樣都唔撚係入貨咁係咩
講到自己幾撚把砲咪又係拎貨

日本好多拉麵鋪都會咁做 不過咁做好易收皮 因為競爭好激烈

所以實際上日本好多傳統拉麵鋪個湯都8個鐘起跳 做靚個湯黎吸引人地

仲要加底先加100yen
平過哂香港嘅加底 最緊要重要飽過香港多多聲

呢樣真
屋企自己煮日式拉麵
真係無乜難度

糖心蛋唔難煮
個湯底買現有湯汁去溝又得
買包柴魚片/昆布 出汁
加少少豉油 又係一個豉油湯底
係塊日式叉燒麻煩D 唔係好多地方有得買

香港拉麵根本唔值咁貴
好多好有名嘅brand黎左香港都變到一般甚至難食
人地係賣服務同埋師傅整麵淆湯嘅心機同技巧
再者日本食個拉麵 一般都係60蚊碗左右
上到去一燈呢d level先至要70幾80蚊
唔算貴

平時成日食果隻咩熊本，名古屋有地方名果隻拉麵
但通常一次要食一包
食一份唔會飽
但車仔麵料cheap但湯底點自己整
我期待有一日有濃縮車仔麵汁同腩汁

真心唔識欣賞拉麵

咪講左大把麵舖會改配方比麵廠整咪係自家製囉
你去食下係咪間間都一樣麵囉on9,啲師傅都會叫麵廠改配方
你見到人地麵廠送去就叫拎貨呀
唔會好似你咁吹到全香港得幾間叫自家製囉

食過幾間拉麵百名店 都係800YEN左右就食到飽
計到盡都係60蚊碗 如果呢D百名店搬黎香港做 冇150蚊都應該食唔到

你都on撚9
改配方咪又係拎貨囉屌你老母
咁撚樣都叫自家製嘅話周月就唔撚洗擺部機喺度話自家製啦柒頭

拉麵唔飽？
飽到仆街wo

麵同湯 其實唔太難
壽桃牌有隻非油炸 清湯牛腩麵
可以頂一頂
唔鍾意個麵質 可以自己換油麵 粗麵

車仔麵最難 係D餸
除左丸類 豬紅之外
卥水雞翼 牛腩蘿蔔 咖喱
就算去買 都麻煩
而且買得黎 仲貴過落去食個車仔麵

你自己本身代入左唔係舖到整麵就唔叫自家製
burger Joys用100萬買漢堡包食譜,但搵廠整係咪又唔叫自家製
因為佢唔係舖頭到焗個包出黎,你係咪會講d包拎貨嘅

九唔撚搭八
講緊拉麵呀講乜鳩burger呀屌你老母
你老味老麥個包係咪又係嘉頓拎貨呀

m記問喜頓拎貨
m記比配方喜頓整都叫拎貨,咁你問喜頓拎m記用嘅包,睇下佢會唔會比你
拎貨=平時可以買到先叫拎呀
你改配方或者比配方佢整已經唔叫"拎"係叫"整"啦
自己配方比第二個人整唔叫自家製,一定要係親自舖頭整先叫自家製

係你話咁撚樣都叫自家製嘅話周月就唔撚洗擺部機喺度話自家製啦柒頭
我先用burger joys個例子答你啫
佢識煮burger出黎,買配方唔代表識整麵包,比配方廠整算唔算自家製?
求你答下我唔該

扮乜嘢去過日本呀 ，日本當地嘅拉麵賣得平過香港好多，而且好食好多
香港食拉麵貴，個道理同外國飲茶貴一樣

屌你老母百佳咪有忌廉賓賣囉
痴撚線你會唔會話老麥個飽係自家製呀撚樣
屌你老母講返拉麵我就食唔撚出有乜撚野咁把閉分別啦
人地周月個麵就真係唔撚同啦屌你老母

日本拉麵真係平到痴線對比其他野食

你自己組織下先
唔撚知你up乜春

扮咩睇唔明呀
一句講晒,自家配方比廠整叫唔叫自家製
唔洗爆晒粗,屌晒老母喎

但我又唔覺得拉麵鋪d服務好好，而材料就唔識評。

利申 以前食過真係日本人過黎開，服務就真係好好，但由番本地人就算啦，味又係同平時咁咁上下。

紅磡 蒙麵
蕃茄薯仔湯底

其實日本拉麵個價錢
唔會貴/平過香港好多

不過個質素真係爭D
前排去試京丸 叫左個真叉燒拉麵
味道算OK啦
但你老味 點解D叉燒係凍既
搞到要撈一撈個湯 先食
結果係 個湯既溫度被拉低左
第一次食碗唔熱既拉麵

BTW 味道係OK 不過...

低溫半生熟叉燒喎

低溫唔代表凍架

可能係你唔習慣，覺得叉燒一定係熱。
凍唔一定錯，一燈都係凍嘅。

可能係啦
我唔expect叉燒係熱
我知道係低溫煮
但低溫煮極 點都係室溫
仲要係放左係熱湯 熱麵上面已經一陣
我放入口都覺得凍

批發
乜都有

好多講香港拉麵既唔識扮識

講麵
香港有幾間供應商可訂做麵，可俾條配方佢整，好處係品質較穩定，慳左機同人既洗費，同埋擺舖頭既機無人地工場既咁pro
壞處係工場整既通常要預早少少整定，用料例如本身用蛋香d ,但易d變壞同衛生問題而改用蛋粉，亦可能要落d 化學成份令麵保存得耐d,味道可能有d影響

自己舖即日即造即用個質素就點都好d ,但係拉麵e 行流失率都幾高，教完無耐又走又要教過
同埋衰d 講句有幾多人食得出麵既分別

知唔知點解凍
因為係真空包裝個啲即食叉燒切比你

蛋都係有整完嘅即食版打開切比你

好貴咩？

喺大阪梅田近JR駅求其行入一間街邊拉麵食

60蚊港紙已經拉麵連炒飯仲要好高質

貴？

人離鄉賤,物離鄉貴

上次食
免費加麵兩次
飽撚到死

想試
老實講 真材實料既拉麵係香港先係唔正常
正常既香港拉麵應該係味精湯 機製麵
好想搵間真正既拉麵食

保證你唔會失望
日本總店嘅味道完全一樣
呢位師傅我食佢煮嘅拉麵已經有十年
真心正

老老豆豆中立啲咁講啦 香港車仔麵無錯係普遍都比較垃圾 但係當中都有唔少真材實料好食既 例如文記 我諗文記好食都無人駁到
反而香港拉麵普遍黎講都普普通通 好難搵到啲好突出好好食既
湯底就算啦 拉麵湯底其實唔一定真材實料煮 好多都係打住拉麵名號既味精湯 咁當然車仔麵仲多味精湯 但係叫拉麵個湯絕對唔會比較好
湯底黎講車仔麵普遍黎講差啲 但係可以加唔同醬 腩汁 老水汁 唔會差好多
最後講餸 車仔麵既餸絕對係屌打 起碼夠多種夠大份
絕對唔止腸仔蛋
麵又可以揀唔同麵
反而香港啲拉麵多數連軟硬度都無得揀 唔係手打麵質又差 可謂垃圾

係日本正宗嘅拉麵店先係咩都無得揀， 你唔係覺得好似香港嘅軟硬濃淡都有得揀係好呀？

佢可能剩係聽人講，自己未去過日本呢

其實凪都係所謂既機製麵
不過佢好多料都係日本自家返,所以食得返日本味道係正常
好多香港拉麵店既料都係香港supplier返貨而且會因應港人口味調節,最明顯就係豬油既用量,所以一般唔會食到好日式既拉麵

好想知果D話機製麵既到底識唔識?
拉麵就算日本都係用製麵機,差就差在自己整定搵製麵廠整
你估真係會同你人手做?知唔知整拉麵個流程係點?

有得揀軟硬係煮個時間調校
麵都係同一種
麵本身成份都可以影響到硬身軟身香味之類,不過要自己研究條方

香港一位日本師傅手做

我同你講
我知道邊間同佢整麵
你肯定佢全部手做?

你喺日本開間港式車仔面就可以貴過拉面

知道了

淨係個面底都唔同

所謂既手製麵

所謂既機製麵

我真係R爆頭,到底機製有咩問題 ?係咪要有D手汗有D老泥,用腳踩既先夠香?

香港D拉面好L廢

去親深水埗一定會食文記

香港食到嘅拉麵，真係狗先會食

咩都無得揀唔係問題 首先要好食 btw揀軟硬唔係得香港有 應該係話直頭唔係香港既野黎

有冇人中意食擔擔麵

2年前去蘭州
牛肉麵7蚊碗 好食過所有以前試過嘅日本拉麵
對香港啲百鳩幾蚊嘅拉麵冇晒興趣

你請o架妹100蚊個鐘都唔撚掂

正解
香港茶餐廳去到日本咪又係賣緊800幾900yen一個飯

所以真係唔係個個都識做生意
喺日本洗幾皮請幾個扯皮條呃啲十七八歲嫩口𡃁妹嚟香港working holiday
最低工資就得，邊駛100蚊個鐘

但客觀睇，各自既材料同提供既服務及環境，成本要幾多？功夫又需要幾多？

其實我都幾同意，不如我未食過出名既拉麵店，可能食過之後會改觀

豬骨嗰d都ok
但蝦湯都係以前別天神最正
不過別天神個蝦湯差左好多，我呢排都好少去

搵日入大坑食先
以前住大坑先食得多d

試過有間拉麵舖仲送埋碗白飯
飽撚到上心口

所以喺香港真係好少食
成舊水一碗咪玩
唔好話咩租啦，吊高嚟賣香港人慣啫

拉麵就算日本都唔係間間好食
香港9成垃圾
日本食過啲超好食嘅之後
更加唔想喺香港食

你食開垃圾一蘭？

食開個間拉麵飽到仆街，不過就真係唔值咁貴既

同意

你咁會顯得自己好無知

嘩屌，咁無嘢可以叫自家製啦，落滴茄汁又俾你話返貨，加幾粒芝麻又係返貨

車仔麵粉貴喎 牛腩麵 雲呑麵先抵食

車仔麵貴喎 牛腩麵 雲呑麵先抵食

一蘭依啲大牌子連鎖就算鳩數啦
要食拉麵都唔會去依啲鋪
自己以前學生炒散做過間日本人開既細拉麵鋪
真係自己用豬骨煲足成日

車仔麵都80hkd一碗,不過有7到8個餸

如果間店最平個碗拉麵唔包半隻蛋,一定blacklist 先

香港既拉麵店真係貴
日本1000yen 已經係店入面中價個碗
香港最平要78...

好鐘意食,但一個月只食一碗

但係香港就只係得啲垃圾快餐拉麵
啲傻仔食撚完仲要話好撚正 個湯乜乜柒柒

其實一蘭真係唔算難食
但冇乜驚喜,最大問題係貴

弱撚智嘅屌你老母唔通呀豬呀狗都叫自家製呀

即係我賣碗拉麵連味噌都要自己造，醬油都要自已釀，紫菜都要自己曬先叫自家製?
一句到尾，係定唔係?

唔撚係呀屌你老母
唔撚通條魚我要自己養先要自家製咩
講撚緊你個麵係拎貨呀

車仔麵店會叫你靚仔，拉麵有？

咁點解唯獨係麵唔可以做廠做?
條方係我既，我叫廠幫我做就變左唔係自家製?
以衫為例子，差不多所以designer都係出design叫studio起版，以你個理論件衫就係交貨?

啱呀
咁點解有啲拉麵舖擺部機喺度整麵用自家製嚟做賣點？

原來啲designer係交貨既，直情要宣告天下啦
做R&D要自己起埋廠，如果唔係就俾人話交貨
我明你諗法，你慢慢屌，香港拉麵正仆街呃晒全港，支持你

有人食而佢唔執笠有錢賺既話，咪證明佢定價無問題囉

香港食拉麵都貴過係日本食，如果香港間拉麵鋪同我講，佢所有食材同員工都係日本黎同日本人，你貴過日本少少我都合理。
但而家有邊間拉麵鋪係咁？

冇...我暗瘡毒撚
巴打真人應該好靚仔,d姐姐都對你起痰

你都on撚9
由頭到尾都講撚緊拉麵你班撚樣又話咩burger又話咩designer咁
你會唔會話apple自家製部iphone呀

唔係自家製係Samsung製定Sony製?
富士康接左Apple張單，佢條生產線就係Apple既。
正如你幫老細打工，你工作時間內所有既成品都係公司既，公司可以話係自家製品，反而你無ownership呀

講撚緊個賣點呀屌你老母
oem機又叫唔叫自家製機呀

Apple係OEM?

IPhone係OEM?你肯定?

我講緊oem機
我冇話過apple係oem機

咁你又用IPhone做例子?

唔係呀 依家啲車仔麵都好貴 睇下開係邊
旺角同我屋企樓下 個價都差2倍

題外話: 拉麵都唔係貴就好食
間間麵餅唔同
有D拉麵店用好似味千個種質料 食完最揼春

公道講，自家製麵同麵廠整係有分別
自家製點都新鮮d,中途經歷既溫差變化較少，無咁易變

咁點解咁少拉麵店擺部機自家製呢？
上面都講過其一，隨時教完個人整麵佢就走又要教過個，唔同人整可能唔同左手勢質素就唔穩定
另外部機保養唔少錢，切麵個刃位損耗高，又貴，而且一般以防意外部機死左就整唔到麵，通常會預備部次級既做後備，擺唔到係舖既仲要租倉，又係開支

咁廠整既又係咪咁差呢？
其實又唔係，保存狀態好既其實無乜分別，比較易有分別就係用鮮蛋/蛋粉
廠整既最易出問題就係溫度保存唔好，水份出問題影響麵質/變壞，其實自家製都會不過無咁易

同埋想講既係碗拉麵唔計d 小配料
最平就係個麵，一般唔會為個麵增加咁多成本

日本人：點解添好運可以排幾個鐘又賣咁貴

豚道樂

之前去無敵家食拉麵
本來想試下加白飯個食法
但係食完後 已經飽到連湯都飲唔落
仲要飽左成晚

食個拉麵好似食緊即食麵

以前係銅鑼灣禮頓果頭食過一間好撚好食
但係太耐 已經唔記得個名
前排想搵返 應該已經執左

今時今日 用心既食店
基本上好難生存

繼續吹

其實日本都有得揀
問題係你識唔識同人講

我最貴食拉麵
好似都係1200yen左右
2-3000yen 印象中未見過

日本野食係日本都會貴啲
係因為人地唔會收加一
服務包落去個價入面
但香港 用返個價 再加一
然後冇服務
Dllmcfh

因為拉麵係
日本野

唔係你地支那 臭港飲食文化可比
你問條街既人 大家想食日本野定你垃圾支菜啦
狗都唔撚屌啦

味千屎水食一次就知伏
唔會再去
同癱仔一樣係垃圾
Keep住去一定係唔識食

喺日本的確可以唔係貴野 香港就算啦

3千羊係有間唔知乜鳩限量先有咁貴

唔好笑撚死人啦
不嬲日本都有部分係任得你揀